% gui servicemode
\clearpage
\subsubsection{Klasseimplementation til Servicemode}
\label{subsec:klasseimplementationservice}
%Text to buycandie picture
På \autoref{fig:serviceclass} ses klassediagrammet for den grafiske brugerflade til Servicemode.

Klassediagrammet, som kan ses på \autoref{fig:serviceclass}, viser hvilke klasserelationer der er tilknyttet Servicemode klassen.

%Show servicemode class diagram
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{../software/figures/servicescreens/classdiagramservice}
	\caption{Servicemode - klassediagram}
	\label{fig:serviceclass}
\end{figure}

Det er valgt ikke at medtage typer og returtyper i klassediagrammet da dette vil gøre klassediagrammet uoverskueligt.
I stedet beskrives disse i løbet af afsnittet.

%Intro description to service class diagram
På \autoref{fig:serviceclass} ses at klassen MotorManager og klassen CandyDB er aggregationer til klassen Servicemode.
Som det er tilfældet i Buycandie klassen, som kan ses på \autoref{fig:buycandieclass} er Servicemode en "består-af"-relation til de to klasser vist i \autoref{fig:serviceclass}. 
Klasserne MotorManager og CandyDB er givet som \textit{boost:shared\_ptr<>} til Servicemode. 
Klassen har derfor ikke ansvar for at nedlægge objekterne.
MotorManager har ligeledes en \textit{boost::shared\_ptr<>} til klassen CandyDB.

%Description of classes
\underline{\textclass{Servicemode}} nedarves fra QDialog, som er et Qt specifikt objekt til at lave grafiske vinduer.
Klassens ansvar er at oprette og nedlægge grafiske vinduer, samt koble funktionalitet, herunder hardware-funktionalitet (f.eks. motorstyring), til GUIen.
Servicemode har en del attributter. Disse beskrives kort for at få indsigt i hvad de bruges til.

%Description of different attributes
Attributterne kan opsummeres til: 
	\begin{itemize}
		\item candyDB\_ er af typen \textit{boost::shared\_ptr<CandyDB>}. Således har Servicemode klassen adgang til CandyDB via \textit{boost::shared\_ptr}'en. 
		\item m\_motorManager er af typen \textit{boost::shared\_ptr<MotorManager>}.
		Således har Servicemode klassen adgang til MotorManager via \textit{boost::shared\_ptr}'en. 
		\item m\_wantedContainerCandy er af typen \textit{std::map<size\_t, size\_t>}, der sørger for 
				korrekt indstilling af beholdere med tilhørende slikID.
		\item currentManualMotor\_ er af typen int, der blot er et ID på den valgte motor.
		\item currentMotorSpeed\_ er af typen double. Denne attribut angiver motorhastigheden.
		\item m\_changeCandyLoading, motorActive\_ er boolske udtryk der benyttes i klassen
				til at kunne skifte mellem tilstande og bruges som kontrolattributter.
	\end{itemize}
	
Metoderne til Servicemode er diverse trykknapper og forskellige operationer der har relevans for Servicemode. Der er f.eks. \textit{setSpeed()} som sætter hastigheden på en bestemt motor.

\underline{\textclass{MotorManager}} nedarver fra ServiceLoaderModes, som er beskrevet i \autoref{subsec:serviceloader}. 
Denne klasse har blot to attributter: \textit{m\_db} og \textit{m\_pub}. 
Attributten \textit{m\_db} er af typen \textit{boost::shared\_ptr<CandyDB>}, således at Servicemode kan tilgå styring af motorene på de forskellige beholdere, når der f.eks. skal foretages rengøring på beholderne.
Attributten \textit{m\_pub} er af typen \textfunction{boost::shared\_ptr<mediator::Publisher>}. 
Dette gør at MotorManager kan "publishe" events som registreres i kernen. 
For mere information om dette se \autoref{sec:kernemo}.

\underline{\textclass{CandyDB}} benyttes i Servicemode til at gemme ændringer angående beholderne, de tilknyttede sliktyper og pris pr. 100 gram. Metoden \textit{save()} sørger for at gemme ændringerne i konfigurationsfilerne.
Disse ændringer foretages gennem GUIens menuer for Servicemode.

Til den fulde source-kode dokumentation refereres til den vedlagte CD-rom.
\clearpage
\subsubsection{Views (vinduer) til Servicemode}
	Leverandørgrænsefladen er et \textclass{Servicemode} objekt, som er beskrevet i afsnit \ref{subsec:klasseimplementationservice}.
	Objektet har overordnet et hovedvindue og 4 menuer. Det vil sige at der er 5 views i alt. 
	Disse blev identificeret i afsnit \ref{sec:service_design}. 
	De forskellige views er: 
	
	%View main page with menus
	\begin{minipage}{0.60\textwidth} 
		1) Servicemode - hovedmenu:
		
		Når leverandøren har aktiveret Servicemode via nøgleafbryderen  bliver viewet på \autoref{fig:servicemain} vist.
		Dette view giver leverandøren 4 valgmuligheder: "Opfyld beholder", "Rengøring", "Ændre slik" og "Indstil pris".
		Ved tryk på en af menuknapperne åbnes det tilhørende view.
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.40\textwidth}
		\begin{figure}[H]
			\centering
		  	\includegraphics[width=0.9\textwidth,clip=true]{../software/figures/servicescreens/servicemain}
		  	\caption{View, Servicemode - menuer}
		  	\label{fig:servicemain}
		\end{figure}
	\end{minipage}
	
	%View refill can
	\begin{minipage}{0.60\textwidth} 
		2) Opfyld beholder:
		
		Når leverandøren trykker på "Opfyld beholder" på \autoref{fig:servicemain} vises viewet, som ses på \autoref{fig:servicerefill}. 
		I dette view informeres leverandøren om at de ønskede beholdere nu kan opfyldes.
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.40\textwidth}
		\begin{figure}[H]
			\centering
		  	\includegraphics[width=0.9\textwidth,clip=true]{../software/figures/servicescreens/servicerefill}
		  	\caption{View, Opfyld beholder}
		  	\label{fig:servicerefill}
		\end{figure}
	\end{minipage}
	
	%View clean mode
	\begin{minipage}{0.60\textwidth} 
		3) Rengøring:
		
		Når leverandøren trykker på "Rengøring" på \autoref{fig:servicemain} vises viewet, som ses på \autoref{fig:serviceclean}. 
		I dette view vælger leverandøren hvilken beholder der skal rengøres.
		Ved at trykke på "Start motor" startes motoren på den valgte beholder.
		Den horisontale slider benyttes til at bestemme hastigheden på motoren.
		Ved at bevæge slideren opad øges hastigheden på motoren, og ved at bevæge slideren nedad mindskes hastigheden på motoren. 
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.40\textwidth}
		\begin{figure}[H]
			\centering
		  	\includegraphics[width=0.9\textwidth,clip=true]{../software/figures/servicescreens/serviceclean}
		  	\caption{View, Rengøring}
		  	\label{fig:serviceclean}
		\end{figure}
	\end{minipage}
	
	%View change candy
	\begin{minipage}{0.60\textwidth} 
		4) Ændre slik:
		
		Viewet som ses på \autoref{fig:servicechangecan} aktiveres når leverandøren trykker på "Ændre slik".
		I dette view vælger leverandøren hvilken sliktype en beholder har.
		Når leverandøren trykker på næste gemmes ændringerne i konfigurationsfilerne.
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.40\textwidth}
		\begin{figure}[H]
			\centering
		  	\includegraphics[width=0.9\textwidth,clip=true]{../software/figures/servicescreens/servicechangecan}
		  	\caption{View, Ændre slik}
		  	\label{fig:servicechangecan}
		\end{figure}
	\end{minipage}
	
	%View change price
	\begin{minipage}{0.60\textwidth} 
		5) Indstil pris:
		
		På \autoref{fig:servicechange} ses viewet for når "Indstil pris" aktiveres.
		Her har leverandøren mulighed for at ændre prisen pr. 100 gram.
		Den nuværende pris kan ses på skærmen.
		Den valgte pris indstilles på spinboxen og gemmes ved tryk på "Bekræft".
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.40\textwidth}
		\begin{figure}[H]
			\centering
		  	\includegraphics[width=0.9\textwidth,clip=true]{../software/figures/servicescreens/serviceprice}
		  	\caption{View, Indstil pris}
		  	\label{fig:servicechange}
		\end{figure}
	\end{minipage}

Disse views udgør således den grafiske leverandørgrænseflade til \slikautomat{}en.
Der er her bestræbt at udvikle en GUI der følger main-flowet for UC2, UC3, UC4 og UC5.